裸辭取暖區（3）

食住月餅圍爐取暖

push

新人報到

雖然岩岩搵到新工

又一個post

今日見咗份半政府
個面試主管全程西口西面
又係咁challenge我點解對上一份唔做
又不斷打斷我講嘢（我係答緊另一個面試官的問題）
重點係佢喺我面前剔嗰份面試評分表
基本上我睇晒佢對我的評分

真係唔明點解面試見工要攪到成個環境咁差

有offer咪幾好

繼續等待，想快啲番工

無好OFFER過節........
星期三先再SEND......

繼續失業中

唔係有offer咩

我都想
有 offer 個個唔係我

巴打加油

其實我開左價而又有工見到SEC IN,最後無OFFER, 同唔同開價高事定咩死因,大大話話都見左兩位數字既工都係咁, 有SEC IN部門主管但無下文?

定係HR無睇EXPECT人工,叫左我黎又唔好意思要我走?真係R爆頭,無理由咁慘淡

做左兩個幾月廢青了

除左價錢外，亦有可能係佢有其他更好人選…
同埋部門主管對你既主觀印象

新加入，下星期四last day
份工係畢業後第一份工，做左足兩個月，被屌到心理受創

就last day
未搵工

失業一個月

7日通知
如果星期二遞信，下星期二last day?

做左兩個月有無派散水餅啊？

冇啦，本身份工既性質係周圍走，好少見同事

星期一

雙失左五個月，聽日返工好不安

而家唔撈好似好唔化算
年尾會出少少bonus,
而家走唔知有冇得拎,

唔拎又好唔著數, 但又想遞信

統計一下
你地幾歲

聽日去interview
唔得就一心一意去搵pt 考aco

第一日返工真係要打好精神

取下暖先

重要番多一個星期
但又未搵工
不安

jobsdb無咩新工登出黎........登出黎果D有D見左唔請,部份就去山卡拉新界區返工.......apply唔落手

今日見工失敗 一個月了

已經第三次final in 落空
真係sad到喊

多你一次

好慘
慘過無得interview
嗰種挫敗感

in完等offer呢段時間真係慘過食屎

星期五last day 扮工扮到好攰

唔想再去interview

樓主你唔係聽日有interview咩？

24歲(失業)

今日呀
兩份係好早就call我見
一份係即call即見

聽日去見agent做interview preparation
後日有份工見
下星期都有

same

灣仔份打單好似機械式唔想返

下個月27號Last day

岩岩辭工?

係
今日辭

振作

而家d admin工萬零蚊要你乜鳩都得, cls
word excel呢d基本啦,
又要識會計, 又要夠social, 又要識design, 又要presentable
屌你咩

各位巴打加油，有冇諗過去start up做住先？

admin=雜工

巴打新工做成點？

唔洗輪班已賺, 工作量又賺, 果1K真係無咩所謂

上星期五last day，今日有offer了
各位加油

人工、發展前景 VS 自己較喜歡的工作

你地會點衡量？

錢行先, 第2就自己無咁唔想做 ,所謂前景都係解行頭者,成行都死既話點轉都係死

其實我嚟到30中，之前好型咁裸辭，但好好彩只係空咗2個星期宜家叫做有一個半offer

一個offer係半公營（就係我第一頁有講見工時好西面嗰間），人工發展都唔錯，但應該會好多行政架構野。同埋範疇上我冇咩大興趣（但又未至於去到唔想做）

至於另一份其實未有offer，不過機會都大，人工同公司size 冇得比，我諗相差1-2成.....但範疇上我有興趣多啲，同埋冇咁多架構野，做事應該自由好多爽好多

掙扎中

依家都想試下START UP, 反正30歲都係一事冇成, 可以放手一搏, 唔得就真係可以ACO過世了

另一份只係你既幻想, 入到去原來係控制欲老姑婆做你上司, SME專制起上黎........ 你自己想下我講左咩

點樣set返搵hk既工架
我好似唔見佢有得揀hk

佢一開波有問你地區.......你過哂龍就試下去自己setting睇下有無得搞?

係filter度打hk就得

又要面對interview

各位加油

巴打都辭左？

返左新工
入黎幫大家打下氣
The best is yet to come

仍然未敢裸辭

至少想搵到新工簽新約先辭……

等到1月 2月先啦
哩個時間都係西工多

又要返工

年尾都無乜心機搵

係 我都等緊出年年頭同ACO

做雙失廢青嗰陣雖然擔心冇工返冇錢
但嗰段日子真心無憂無慮
而且知道最後點都會有工返
但而家返左工 就好似永遠係呢個地獄輪迴咁
好撚辛苦

勁多工請緊人

例如？

返工同你係屋企又唔同嘅
始終都係賣左自己時間出去
但冇工返又心掛掛

想當年FG倏左年幾野草左100K先敢裸辭

HEA左成2個月已經淆到仆街,好在搵到工

以後都唔敢了

[url]唔開名啦但做financing的
等我而家即刻reply 佢先
唔該晒大鵰ching你既有用info[/url]

而家d ad, off on all public holidays都叫benefits

恭喜呀

今日in完
求offer god庇佑

真係好痴線

岩岩先被reject
搵唔到工呀

1月了 不安感持續

我都個半月了

同求

裸辭人報到

聽朝有工見，跪求offer god

9月中裸辭
去左轉澳洲旅行先返香港
實行破釜沉舟

兩個幾月了

休息下都係好事黎

push
想睇巴絲分享下

要分享頹廢經驗？

我成個月之前都見到你

辭左一個月 去左個旅行
返到黎想返工但又懶得搵工見工

same，番工無問題，係唔想番閪工

無勇氣裸辭，但搵緊工
星期一in

終於的起心肝搵工
聽日有兩份in
跪求offer god保佑

其實想冇西工係好難

年尾真係份份都係西工

好彩份約1月先完

3x歲上個月裸辭咗
屋企冇負擔
不過都會努力搵

有無人凖備final in？
後日final 見director
agent嗰邊已經confirm定我想要幾多人工，
同埋講定打算幫我fight幾多
雖然間公司表示對我Feedback都係positive
但我好擔心又係陪跑
有冇人試過類似情況？

準備遞信，好驚自己搵唔到工同吸左入廢青生活嘅無底洞入面

裸遲左2個月了...
做左2年零售覺得無錢途
去拎左張平安卡同公人証想做裝修
點知原來唔識人係咁難入行

因為唔會寫入cv?

做左份西工成年，每日都諗住辭職
係4月尾果陣，有個同事quit, 要我take over佢d野，佢5月中last day，handover非常求其，問佢佢都hea答
最慘既係5月尾我女上司放產假同8月頭，即係呢幾個月我1人頂3人野 本身workload已經好多，加上果幾個月要take up新野加上係幾個大project, 回望返真係好辛苦 仲要俾我知同team另一個男同事加左好多人工，我就人工照舊，但workload多左勁多 果陣已經好唔gur架啦，但仲未有決心搵工，一黎我請假d野無人做，因為得我識做
最令我想辭職既係個女上司放完產假，一句多謝都無就照我肺，話我呢幾個月做野唔上心 仲話我成日遲到 係咁唔公平既工作環境，我真係唔會為間公司賣命
其實我覺得裸辭會比較方便去見工，但又驚年尾多伏工 但我返呢份工真係返到好嬲，好委屈咁

如果冇經濟負擔
屋企唔等你份家用
咪辭職休息下揾新工

呢啲西公司唔返好過

已經裸辭左一個月都未搵到工
有時覺得唔係搵唔到 你根本唔知自己想做咩

出年再請ACO?

已經一個月了...
開始有d懷疑人生
上星期2nd in見左GM,今日見到間公司又開始renew登job ad
應該又衰一份

同感 諗住轉行搵份輕鬆既工算，想work life balance, 但我爸又會話我無大志

唔係好想理屋企人點諗了
想搵份自己中意做既工咋

就黎唔洗番工了

裸辭之後既時間應該點過

你係咪痴線, 點解可以咁撚好恰？

好心你想走就理鬼得佢啦, 射波見工啦, 洗驚咩

你老細見你d動靜就會諗計氹你, 信唔信

根本你上司放緊產假果陣你搵到工走就最perfect

好想裸辭，但屋企人個邊搞唔掂

因為果陣仲未做夠一年 期間我已經成日射球，每日都唔想返工 佢地8月尾先請到人接我上手d野，我宜家已經開始搵工，希望盡快搵到 加上同team另一位男同事已經早幾個月經常射球搵工，我要快過佢搵到工走

加油
我都搵了差不多一個月，下星期番工了

俾心機

一個多月 除了interview 冇咩心機做野

日日做gym
除左呢樣野冇野可以做

一日未confirm一日都當佢唔請

我啱啱先試咗一次陪跑，咩都講到實一實但最後都係冇offer

不過希望你成功啦

早知一早裸辭...有offer但對方等唔到我2個月

你係點樣情況？
final講到實一實傾埋人工上班日期？
但零回音？
聽日就final in，好驚食詐糊

其實我都想搵start up 睇下會唔會請sales co

準備加入呢個取暖區

10月尾完約，但唔想做新project，所以選擇離開公司，但未有著落 ，最慘係唔知自己想做咩

比錢走人

新人

其實 agent 去到最後都可以話個role on hold
明明confirm哂所有野

retail可以試下做名店

ACO就報左
但私人市場我諗我哩個月再冇offer都唔打算再搵

下
轉頭就最後一關見director
得就呢2日岀offer
好擔心

我早兩日去見完dept head 同佢傾埋人工
做哂佢要嘅test之後
consultant 打黎同我講話feedback都係positive & impressive
隔左一日之後打黎同我講個role on hold

唔係嘛
phone in，同face to face in過
依家已經最後，唔想臨尾香

佢一日未confirm 都唔好當自己有工返

收到份係外人眼中係好好既offer
但自己唔太想做
覺得自己應付唔黎

其實d agent 打比你 叫你見有冇機，contract 快完

多數睇你係咪正常人，對答ok會tran你去見間公司嘅HR

哩個真係信心問題
其實好多時都唔係人地問題
係自己冇乜信心
加油

佢地多數係有role係手就會打去比佢地覺得唔錯嘅cand
你OK咁佢就會幫你執CV send過去比佢地公司HR
佢地HR揀完人再叫你地IN

但份工寫2 year experience 但fresh grad welcome 係唔係大伏

好多AD寫職責, 要求, 但唔撚寫俾到咩福利, 真係ON99, 成日見完先知好撚伏, 哂時間

細公司唔寫人工個d見都唔會見，都無心請
大公司上網都叫搵列俾幾多

各位我琴日開始send cv, 已經有2間面試啦，希望唔好咁伏啦 祝各位都快d有面試同offer

人工好極有限

未必係伏 但如果同時有cand係有同類型2年經驗
你相對上就蝕
同埋fg / 冇經驗真係好靠consultant介紹
用小小時間同間agency打好關係 就會有唔同role主動call你試

一定要查係咩公司先去見

經過數次的陪跑後
今次終於收到offer啦！
千萬不要放棄 第1次用agent
發現都幾幫到手

恭喜哂！

今日終於裸辭左！

好勇敢

仲有2個月通知要捱呀

裸辭完三個月，見過幾份工都係覺得舊公司仲好
但一諗起返到去有機會被舊同事笑柒就卻步
有冇人有類似經歷？求屌醒

約係間餐廳面試都係第一次遇到

agent?

唔係呀

你唔介意比人笑同比人睇死係可以嘅

start-up?

我都叫做有offer收到
雖然人工冇上一份咁高
job duties又係重複性嘅文書野
但起碼叫大公司好福利

最衰本身行頭窄，轉工都唔係太多公司可以揀

我上一份工都係 喺starbucks second in.

有冇FG係唔知自己想做咩
聽日有份merchandising 既Interview
agent 講到公司好著重work life balance
但我自己做完research 覺得呢行冇咩前景 再好culture都係哂心機
但send 親CV都冇下文

細 觀塘

做住先？

不如咁講
你想搵work life balance 定有前途
你要有前途 不如做下金融跑數見下客 但就一定係大壓力同不停比人摔
你要work life balance 其實做邊行都冇乜所謂 反正來來去去都係admin / clerk

大公司有大公司好處 福利好 culture好
同你SME係冇得比
如果講明係work life balance 都大約知道公司內部係比較開通
起碼唔會要你無限OT先

同埋FG第一份工真係當係比你吸收下經驗
你哩個時間搵工真難過你5-9月搵
真係有機會 不妨試試in左先

我多數都唔會揀返同行 (行頭窄的話)
其實好大機會 你來來去去都係會見到同一班人係唔同公司轉來轉去
假設你個role唔係好專 (即係admin / clerk / accounting)
其實可以試下轉行之後同樣做返一樣嘅role
真係都係大同小異

聽人講第一份工好緊要，因為之黎就好難解釋點解想轉行
所以我驚入左採購比人話係夕陽既行業 之後想轉又轉唔走

有興趣銀行巴打 可以搵我傾

呢行預左會勁ot
你做邊類既跟單

同問

係呀

岩岩見完，自我感覺一般，覺得好多準備好既野都冇講
點知完左冇耐agent 打黎同我講，老細一見完就打比佢，話覺得我好presentable，好鍾意我 ，但要見埋另一個candidate 先
hr 話未試過一見完就即刻打比佢
希望有好消息啦

裸辭左一個月多d 仲未搵到工好挫敗

無工岩

恭喜絲打，仲會唔會繼續開post？

會呀
比個地方其他人傾下嘛

start up多數都好free

淡定，順其自然，我自己都裸辭左1個月多了，未搵到份啱心水既工，感覺自己對上份工仲好。

你用咩去衡量之前份工好d？ 唔好向後睇了

Same 覺得最近無乜出post咁

福利，不過呢排搵唔落手啲工，份份都西 ，所以而家都平常心算

想請問下你地人工/福利個啲會係咩時候問？
因為一開始打黎叫我in hr已經壓左我1k價
我之後in左兩轉都係manger 所以無問咁多
如果佢請 應唔應該係電話問埋hr？
定上到去簽約佢講個時先再算？
Sorry 第一次轉工唔係好識呢啲

真 free到好唔自在

係人地打俾你confirm有offer果時就要講
如果對方唔肯，就話考慮1-2日再覆

fg啱啱裸辭咗
呢個星期apply好多份都冇回覆

到底係因為年尾無人走
定係經濟下滑先兆

巴打祝你有好offer

in完問個manger 福利

年尾關係 西工就一街都係

哩一個月真係少左好多工

當你裸辭得多就乜感覺都冇

加油！
有interview都係好事

正常係有offer先會講下人工（多數福利哩家野都係睇齊冇得講太多）

假設對面hr一開波就壓你價 你覺得接受唔到
其實可以唔去in

唔係多數in完比offer你先知佢開咩價咩 btw星期一有interview 祝我好運

好嘅hr打黎會再confirm一次你嘅出價
同埋會講明公司出唔出到哩個數
但真係好少hr會咁做

巴打返左工一段時間
覺得如何？

各位我岩岩面完一間，伏到喊 個post要求好萬能，咩都要做，就算請我都會reject
我下星期5個面試，希望順利
祝各位都快d有面試

方便講邊行？

點解你0地會有勇氣裸辭？
我冇呢分勇氣

Mkt 其實諗住轉行，呢行人工低工時長

好撚爽
workload係我以前份工既十分一
呢家食飯鐘意幾點食都得，返工放工又冇限幾點
個人精神左，感覺上有多d時間

但福利同大假就唔及得上舊公司

返緊份pt 咩都要做 唔係返工時間都要做野
老細又成日chur我 人工又低 我心諗我一個禮拜返得1 2日咋
諗緊辭唔辭職好

都係mkt post

以前返開office hour想轉行 真心一問
通常d工寫一調工作5-6天
咁即係5天定6天

長短週5.5日 或者6日shift

如果寫明要返shift
但寫每調5-6天
係咪長短調返6日呢？

似係

其實裸辭真係好小事黎
點解會冇勇氣?

都係取捨黎姐

可惜好多start-up都唔要文職
佢要的話我都想去做

5.5-6日
唔好當佢有5日
咁寫得就一定要你返6日

想轉行 但連interview機會都冇
覺得自己好無用 一無事處 同條咸魚冇分別
英文又差😞

由乜野轉乜野先

屌 見工俾佢問政見

正常 mkt就是萬能
但又諗唔到轉邊行

Contract 就快完，唔撚續，完約納埋舊錢就

我都係咁諗
FG出黎做野唔敢裸辭係唔係正常
諗住年尾考正苦 想呢段時間準備下
但又驚touchwood考唔到就無工番
唯有一路番一路考

又星期一

最難過頭3日

又差唔多過左半個月啦
臨近年尾 無咩工岩
而家當調節返個生活
做下gym 讀埋個書先
定時睇下有工適合先遞下

西工日日都咁難過

屌我見份工姐洗唔洗查背景查家宅

問我政見立場, 有無參加過社運, 覺得而家社會氣氛點, 對香港有無信心, 有冇拍拖, 有冇計劃結婚, 如果結婚樓價咁高有咩打算, 租樓會幫人供樓乜乜柒柒, 做乜撚野

請都唔做
試過見工個manager
一睇我第一份工做左幾年
問完我點解走 答完佢
佢就話你地班後生仔就係咁
做幾年就走 話d上左岸既老seafood 一生會淨係做死一份工
之後問無供樓咩？話唔做就唔做
之後都無心機見落去 句句都同佢有骨

當你試過一次之後 你下一次就會想裸辭
工駁工好辛苦
寧願有少少個人時間休息沉澱下自己先再行過
成世人咁長冇理由不停返工

我終極目標做政府 其實報左，但有排等，所以點都要搵份工做住先

有時有d名可能呃得下人或者比佢誤導左
我個邊有個位叫office manager
但其實等於hr, 腦細秘書, 加打雜
個位都幾爽 輕輕鬆鬆鄧梓鋒

都唔知份新工捱唔捱到落去

完約都冇錢

後生仔裸辭真係唔駛驚 你話要供樓/還債另計

今日又去in 麻木晒

我都係 好攰

終於有offer 12k 加到 17k... 希望唔伏

一加加5k
佢地覺得你好岩定等人用？

應該等人用 同埋我之前一路覺得自己underpaid

17K係同你expect salary你寫嘅一致

我都想搵哩啲位

我都有offer了！

係, 我寫16-18

恭喜

我琴日見果份世界級，佢當面話等人用，然後壓我價 $500都好壓，真係西公司黎

啱啱裸辭完, 想搵番平日番兩三日既工頂頂先

加油, 9份工都冇1個OFFER真係會懷疑人生

唔一定
見過有唔少manager grade既都會裸辭

我都 in 左差唔多九都未有 offer

我都係見左10幾份先收到1-2個offer

做𡃁嘅責任唔大？
想辭嘅 你做CEO都可以裸辭
唔想辭嘅 你新入職都可以留係公司做一世

我面埋聽日最後一份面試，又要繼續send cv啦 希望呢度既巴打絲打都盡快搵到心水工啦

就到聖誕 新年 搵唔到去個旅行先 過完年再搵

咩公司

日資大公司 感覺上好伏 我都係繼續send cv

日資不嬲低人工

想quit宜家果份perm
有agent refer我去另一間 但contract
果邊急要人 有d驚伏

港資都係 今日面果份得7日大假 狗也不屌

見左先知伏唔伏 不過我朋友做過日資好多都話伏

日資大部份都伏

其實係要入到去做先知伏唔伏
有啲公司intetview個陣包裝得好好

唔好做日資台資
入面啲19文化唔係人人頂得順

嗰邊有offer先再quit

今日見完工，之後見到佢登ad請人，正式宣告失敗

聽日見第二份

入黎取一取暖，仲未要有offer

仲未有

好耐無sd過cv

識做一定系做中資啦
翻工等收工

真係唔好FF太多
因為我哩排in左幾間中資
都講明要無限OT仲要星期六日都要返去
但冇pay

個人覺得 哩排冇咩job ad吸引

好感動 有個咁既group
今日reject左恒生個offer...仲諗緊有無做錯

裸辭咗一個半月，上個星期五3rd in完一間好想做嘅公司，唔知有無offer好痛苦 時間愈耐愈無自信

痕身都reject？好撚忙？

各位我有offer啦 由mkt轉左做醫管EA2, 雖然好無大志，但真係受夠mkt既生活 諗住做住考eo 希望各位巴絲都快d有心水offer

巴打係咪毒撚柒頭 男eo99%都好柒

係咪tst
係既我勸你唔好做

我絲打黎 讀mkt既男好罕有

邊個聯網呀

EA2係咩

想當年我都係reject左HSB嘅offer
依家後悔到死

恒生好似好難入
我連interview 都冇

雖然我係contract去perm 但人工加得1k（幾%）...下次review要下下年3月 諗住搏下 搵份加得多啲既

巴打做contract?klb?

已裸辭

Executive assistant呀 即係admin

大西北 其實估唔到會有，因為我去果陣好多人面 有最少十人

入黎揮個手先

OT冇pay 狗都唔dui啦
已經埋沒良心去做中資
人工福利差D 望都唔望

簽咗約先叫我驗身

下？ 咁你當係員工福利啦

巴C打
小弟做工廠Sales
最近好想劈炮唔撈，因為今年沒加過人工
上年2017到而家個個月都到數
同呀頭8月講過，佢個陣話會幫我爭取
到已家都沒聲氣

心思思遞信焗佢加
但又好驚佢唔留我連個2月出的bonus 都沒埋
點算好

我都裸辭左 原本開開心心，好似放監咁，但一同屋企人講完，就話我不智。但我覺得不智既係，我太遲先走，應該未過試用就走了

我都係咁
唔想再浪費時間喺唔想做嘅事身上
d老一輩仲覺得一份工可以做成世

出埋bonus先 年尾到過年前應該無乜野做
可以開始搵工

裸辭就兩個月了 最近開始搵工
心情好忐忑 唔想返工 又怕hea太耐

留名
唔想勉強做閪工
可能做住pt先

盡快搵工啦 係香港空白期咁耐好難解釋
一開始裸辭好爽，但慢慢覺得自己太頹廢
到搵到工又唔想返工，總結人就係咁犯賤

係香港人犯賤者，根本由生到大生涯規劃係差

兩個月都未搵到新offer

大家搵緊咩工，我連搵咩工既idea都無咩

唔知自己想搵咩

我都係
宜家做跟茶餐廳pt 頂住

hsb好似有手有腳就會請
除非叫價高佢地預算太多
計輕鬆 做d細bank 會好D 但個文化唔係人人ok

中資就睇一啲啲

想問大專d 行政主任 around幾錢左右?

有冇人上一份工係做account executive?
係咪真係咁惡做？又要俾客屌又要俾designer屌，仲要low pay

我見好多細bank人工福利仲好過大既 eg ocbc人工幾高下 bea就免費lunch

我第一份係 我做一間4A廣告公司，人工低工時長，仲要做夾心，輪流俾客同designer屌

咁巴打而家諗住搵咩

我搵到醫管局做EA2啦

但bea好19

第一份工做左2年決定唔同佢續約（一早唔想做，但又唔知自己想做乜），而家前路茫茫

做緊local audit
而家都搵緊政苦同公營機構會計

bea中環同觀塘先有lunch包姐
其他得飯錢

做幾年大外資bank
之後轉細bank就幾好
9 hea hea
同細bank中意外資bank d人
叫價都高少少

打算裸辭又驚搵唔到工

港資細bank係得上商叫好少少

過埋12月先

Audit好辛苦 我其實都報左aco同eo, 做政府工先可以work life balance

十月底年尾先黎裸辭左，入黎取個暖

入黎取個暖先
過幾日last day

巴打有st未

我都報左aco未有st
本身想報醫管局，但佢唔認外地學位所以放棄左

8月個時裸辭左
抖左個半月 今日第一日返新工
已經好唔想做 覺得膽自己想像中好唔同
應唔應該走 定係再試下先

Btw 好後悔個時裸辭左 早知點都拎埋雙糧先走

未有

新工仲伏？我覺得你有錢既即辭等到下年年頭先
無錢既都要做住先架啦

有無兄弟做b2b sales engineer/executive?
要點樣評價份contract commission rate係高定低？
底薪有16k算唔算okay?
聽日second in上去傾contract

少少中伏 個job duties同我想像中/佢講既都有啲出入
無話有唔有錢 叫做生活到囉
但應該唔會等到下年年頭先搵過第份
以家唔知點好 諗住返多幾日睇下會唔會好啲

非裸亂
公司就裁員
成個部門cut最快應該十二月至一月咁上下
搵新工搵灰
有啲想就咁等炒
Hea返一排先算

前兩個post 都走咗入黎取暖
歷時兩個半月，終於有offer 啦，希望好工啦
年尾真心難搵工，加上經濟差。各位要裸辭嘅三思

年尾啦
你真係要諗真少少係咪真係要走
始終要到1月之後個job market先會轉好
依家走 雙糧花紅都冇喎

加油呀

FG裸辭抖左兩個月, 開始揾緊工重新上路
各位巴打又搵緊邊行?

啱啱in完一份
好難
有offer會係奇蹟

想死中
又怕話比屋企人知就裁員
個個已為我係超大型公工司做好好
其實我係低級小員工
Apply 左幾十份先一次phone in
一次onsite

非專科
除左勤力冇專長
仲要係美國
真係收得皮

有十幾萬存款應該可以夠一排
但係之後點算
好怕25歳之後已過事業高峰

Confirm無花紅雙糧

認同 今年個市好靜，同埋我面左6份，有5份都伏 就算有offer都要三思 各位捱到既捱到1月先辭啦

好想辭，日日俾老細屌，浪費我時間，又要無限no paid OT 做返晒啲野

係美國已經嬴左

好想快d年尾攞埋雙糧閃人
真係好撚難捱
想用第13個月既錢去賠裸辭

每日都諗怕搵唔到工
好灰好大壓力

仲有幾個星期就走

1月完約，仲未搵工

同我一模一樣 8月裸辭左 今日返左新工一日 我都已經想走

咁你有咩打算 我返左幾日啦

我好想聽日就遞信呀 份工仲要無試用期 但要比7日通知 你返左幾日有無好d？

冇勇氣裸辭 繼續做狗

咩工黎
真係咁伏

覺得無好到 但都想頂一個禮拜 為左錢每日都諗住頂得一日得一日
但已經打好信同埋搵返工
但你好慘 我頭一個月有得即走

採購

係工作性質難頂定d人難頂？
唉 我都想有得即走
通知期=尷尬期

份工係我想做既工 但個duties同我in/之前做既不一樣
而且啲人亦唔係特別好 變左唔係好想係到發展囉

想問各位巴打意見
前排in份工，自問in得都幾差下，同時唔止我一個in個post
In完兩個星期間公司先出offer比我
其實係咪多數伏工多？

最後一日番工

其實份工唔錯但冇興趣繼續呢行
試過知唔太啱
係咪快啲走好 唔好哂人地同自己時間
唉

spurs

邊做邊搵

本身打算咁做 但日日返去似受罪

未必
有機會係second in之後仲要揀人
之後要拎hr line manager dept head approval先要兩星期

成日都諗緊 我目標都唔係呢度
冇必要咁辛苦涯落去嘥自己時間
諗緊呢幾日遞信

本身都無諗住裸辭
但係公司感覺上係咁比說話我聽
說算之後過到probation
留下到都係無意思
就算要捱都唔捱得將耐
仲要番緊個到個個禮拜都chur我唔夠積極

返左幾耐 我以家都係一樣心情
為左錢唔想又裸辭 但人地係咁教野 自己唔打算長做 個心有啲唔舒服
但日日返去又好痛苦
好掙扎

我決定走
無謂哂人地同自己時間

個幾月左右
同事好肯教但自己感覺好差
都係早走早着
係度磨爛蓆有咩為呢...

比說話人聽真係好撚煩
唔岩咪炒我羅

因為佢扔番個波比我 就唔駛佢唔比我過proba 咁樣衰
終於算明白點解d人會裸辭
就算你想騎牛搵馬嘅時候
有d external 嘅factors 你就更難控制到

今日見工 fail

唉

再搵下啦

廢人想裸辭 但又驚空白期長 又驚下份更西

過埋年先

原本呢幾日想裸辭 份工太西
諗左好耐 愈黎愈想走
咁都一路有sd cv，有個做左幾年既同事同我sd同一份，我就只係就過試用既小薯
結果有人收到電話 我就冇
果刻我就明白我裸辭左就乜都冇
唯有做住搵，繼續硬食份西工

係 點都捱埋份雙糧先

始終 經驗都緊要嘅
你捱多兩年就慣架啦

同埋過完年就多openings

改變左想法
之前好驚失業搵唔到新工
而家都會努力搵工
搵唔到就捱多2個月
炒下散
想試下做part time服務業玩下
提升下社交能力
去個旅行
之後先算

而家份工返3至6每日12粒鐘
又冇野學到
每日坐office 浪費生命

唔知有無巴絲同我一樣諗法

唔知係唔係臨年尾關係， 廣告出既工多數都係西公司或西工種，搵咩工都覺得唔岩自己，搵到個人開始否定自己既能力同價值
前幾日返左份新工 同樓上d巴絲一樣，份工做既野自己唔係鍾意或唔在行，但d人好肯教，搞到自己好大壓力唔想曬時間 好似受刑咁

我會有以上既想法， 但而加暫時催化或安慰自己係希望捱到年尾過，到時可能多d選擇 同埋安慰自己返得一日就有一日錢呀

除非你樣樣在行 只差一個招聘位 又或者大把錢洗唔差在hea埋今年過

歡迎同路人tg傾計

有得返工搵錢已經好好

FG未過prob祼辭左。琴日last day
諗住去做下banking intern睇下轉唔轉到行
利申：引擎仔

返緊份西工，未過兩個月，好想走，但又怕搵唔到，煩呀

真係頂唔順就唔好勉強
不過份工又唔一定鐘意先做得長
做耐了就會適應到個壓力

Join 裸辭 group 大家傾傾

可以傾傾佢

Fg 返咗份工都4個月
每日返工都好辛苦 好大壓力
而且目標又唔係呢度
諗住聽日遞信

巴打冇負擔嘅 可以就咁遞
但過來人話你知 裸辭可能講緊要2星期到1年時間之後先會搵到新工

fg都要2個月
咩職位呀

fg好高title咩
通常中，高層以上先通知期2個月至半年以上

個位流失高都有機會咁

聽日又要返工

咁就唔方好做

新公司有機會會有buy out
你唔介意可以邊做邊搵

除非你好有料
Junior post冇乜可能肯buy out

都有嘅
睇你點同新公司傾架姐

未過probation，但做左超過一個月係咪可以即走？定要一個月通知？

1個月至3個月前 多數7日 但要睇返contract

多數係7日
要睇你合約點寫

未過proba quit左
然後發現好難揾工

年尾係咁
預計出年仲會難啲

我都係 收到個冇興趣嘅offer
但外在條件都完全meet到自己嘅要求

但望住account d數字一日一日咁少落去
一方面好唔甘心想再見多幾份
另一方面都知自己好應該要個offer 頂吓燃眉之急

好矛盾

巴打得閒tg我大家吐吓苦水
tg：aphatos

Group link?

[member]link 在此

我手頭上offer都係冇乜大興趣
只係因為我冇錢先無奈接受

17fg 讀嗰科有牌
而家叫做係專業人士
呢個位hd學歷都有20k+

但係讀嗰時已經知道呢一科唔係好適合我
唔係能力做唔到而係冇心去做
同埋同我自己個性格唔夾
返工唔算大壓力 (再加上老細又癈學唔到野)
日日返工就好似曬緊時間咁
覺得返呢份工只係用時間換金錢咁

以前做過個獵頭公司part-time
覺得HR幾好玩
有apply過四十幾份工但全部都冇回音

而家想走又唔敢走
點撚樣算好

話咁快都做左廢青個幾月
愈搵愈灰

搵下其他野做下 唔好一心掛住搵工
心情會好好多

琴日屋企開始催，問之前見完啲工點解無消息
唉

咁唔一定份份工都有後續嘅
巴打對上一份工係做咩行業?

我都廢左2個月，唔洗灰心，年尾真係難搵工，我都平常心看待，搵下其他野做下，當俾時間自己休息，為走緊遠既路。

如果job agent 唔洗跑數你話幾好

搵到先走
既然sd cv無回音，你quit左都唔會有幫助

你啱
唯有等大家拎曬bonus之後再搵

新人報到

18fg 裸辭咗一個月，設計狗仲未捨得搵工

4月裸辭，6月開始搵，9月先返工
巴打唔好亂來，由其是開始年尾

你做室內設計？

廢左兩個月 聽日就要番新工了

已做廢青一星期

未開始搵工

聽日就返新工
有壓力未解決

推

未搵到工嘅朋友要加油

未過probat 係咪7日得

頭一個月即日通知，三個月就7日通知

我都試過，份工仲要幾好PAY又近屋企
但真係唔係我想像中既野
既然冇諗住係呢行發展 返去又好似受罪咁
所以返左三日就辭左
我都覺得自己ON9

Yes

外國D人可以將自己興趣用黎搵錢
香港就乜都唔得

利申:好鐘意做GYM, 好想做一個唔洗跑數o既 personal trainer

香港地經濟行先呀

絲打返左新工未？

返緊啦
不過又打算辭啦

做住先啦，真心唔再有人經歷等待既黑暗時期

如果你依家哩邊有雙糧花紅係12月尾放
就問下對家可唔可以等到2月先返工

你冇花紅雙糧的話就等你簽左約先再辭

到時先慢慢解釋囉..
大把借口啦

其實因乜事要祼辭呢？

人事關係
公司制度
ON9上司

又再準備搵工中

咁快？ 做咩又搵工？

依家哩份做唔夠一年又裸辭

過埋12月先啦

過埋12月最多咪又係等bonus
佢唔想比大把理由喇
公司生意唔好，未做夠一年之類
係會比嘅咪按比例比囉

依家個老闆好仆街，唔想幫佢做

如果你覺得份b對你黎講冇意義咁就辭啦
不過依家辭起碼要到1月打後先會多openings

做左兩個月，覺得唔好做
初初返係爽，但愈做愈覺得公司未來既方向好難賺到錢

做start up有哩個諗法都係正常嘅
巴打努力搵工呀

唉，又唔知搵咩好
上個禮拜有agent搵我，有份工做 repair supervisor, mnc，但要去到元朗同長短週
唔知試唔試好

見到長短週即pass

呢樣野唔到你諗啦
做好自己本分先再算

巴打，好耐冇見
我唔想中途間公司唔掂，比人裁左再搵工
到時中年人好難搵工

我係你會做得一陣先囉
或者同老闆傾傾先再決定

好難唔擔心，巴打
你睇plum就知 但我個間就唔係餐飲startup

係喎我都係啱啱先睇到呢個 news
不過我都係建議你同老闆傾下先
如果你真係有咁既 concern 而要走既話我諗佢都會明白

其實可以考慮下做到半年先走
start-up係短時間內真係未必見到長遠個方向
不妨做多一陣睇定啲先再考慮轉工嘅問題

裸辭fing左個幾兩個月
聽日有個final interview 過到就唔駛再做廢青

interview加油呀

不過講多一句 11/12月請得人嘅post有9成都係西工
要小心

12月中lastday hea唔hea埋半個月先搵工好

咁撚遠又5.5日，真係不了

hea啦

多謝呀絲打 我唔喺香港住所以請人嘅時間有d唔同
不過之前就係求其搵左份西工黎返幾個月頂唔順就裸辭咗

我ok wor

試左先囉
還掂個價錢都幾ok

今日比信

勇敢!

留名待取暖

巴打已經辭左?

拎夠錢頂到下年就即辭

未...考慮緊， 放唔低包袱

唔好係11-1月辭其實都冇咩大問題
其他月份辭左都好快會有工返請

屋企問題定係點?

其實而加係咪搵下短工3個月個啲好啲

其實最完美是咪新年完番公司辭 1個月通知 3月中尾走 4月開新工

零經驗入左間小銀行做Comm RM人工 4xk 日日返工搵客cold call, on99 咁好想祼辭

我都係咁，啱啱十一月返先知伏，但諗住借份工避埋新年見親戚，只係計緊返到二月算定頂埋三月

真係想亂
等試用期前好遞信

儲定al 3月放

真係識玩
apply定 等批左 然後先至遞信

好提議

不過講明先
除非同上司 同事好唔妥
否則唔太建議咁樣做
始終最理想係好來好去
而且AL要問清楚 公司係想補錢 定俾你早走 還是係點
以防有賤精話你無放 辭左職就一筆out銷

錢嘅問題😂

準備入黎取暖

好想裸辭
而家個份network人工嚴重underpaid
過probation又唔加
返工地點唔穩定，上晝返新界，下晝返港島
星期六日又有時要ot足成日
又無前途，做既野基本上唔洗學歷都做到既野
想騎牛搵馬，但冇機會有時間聽interview電話
好想轉programmer

無前景 學唔到技能
仲要係underpaid
有條件既 真係走啦

下年年頭就辭

又到年底
要裸辭嘅要睇路啦

又裸辭啦 開心

放完假又要面對現實

過完12月應該會好返少少

過完2月就會有多啲工
到時候係旺季~

me又裸辭了
一月就遞

我都係打算下星期先遞...
1月遞感覺好少少

抖左兩個幾月
一send cv就有兩間打電話過嚟約Interview

兩間都係in完冇耐就出offer，人工都比以前高

一份就人工高下面嗰份2k，但in嗰陣成日同你講星期五可能要通頂，星期六日可能要standy
另一份就地點近，冇點講過要OT，銜頭好聽過上面嗰份

最後揀左後者，依家返左一個禮拜

可能我啱啱接手，workload唔算好大
但返工真係好痛苦
好大壓力

岩岩返工點都唔太習慣
返多一兩星期習慣左個生活模式就會好好多

見到個post上返呢，幫推一下

18 fg 番左份工2個幾月，就過probation 前比人炒左，聽日last day
份工寫唔寫落cv好

除左好同加油之外, 我唔知講咩好了。

唔寫

年尾 點解俾人兜

因為我一月頭就過probation,而我d同事好似好唔鐘意我，覺得我上手慢，溝通有問題，又唔肯ot，番工得過且過

但事實係我未上手佢地已經狂加嘢比我做，我張每月duties有超過60樣嘢做

咁你做既野
對比其他同時 係咪多 同做得慢先
工作量 唔係自己覺得
而係同其他同工作同事比較

係多架 我仲要成日走來走去又入票又盛 一個月入幾轉
反正就係成日唔係位
我已經好快架喇，都冇停過手

最緊要係反省返自己有無問題

返工成日見人做到間公司好似佢有份咁架啦
明明只係粒小鏍絲就覺得自己好大責任咁
其實做成點根本no one fucking cares

唔通得果dd人工都日日ot比佢咩 又冇補水補鐘
我已經唔係準時走，都要比說話我聽
我覺得其他新人都可以準時6點20分前走，點解就要我ot
我覺得教新人 特別係fg唔應該係咁
佢叫我接哂我上一手啲野來做，咁我上一手都係一開頭都冇咁多工作架，都係慢慢增加，到依家佢做左一年先咁多嘢做
咁既然係咁 佢地係咪應該逐少增加我既工作量，而唔係一次過接哂所有呢？

Agger 呀
唔知以為佢係股東
同埋啲中五畢業真係冇乜文化
成日明明未搞清楚件事，就已經用d拙拙迫人既語氣質問我野 心諗洗唔洗咁

佢要炒你，無問題都講到你有問題啦

都唔知係咪專登想趕我走，但應該唔係cut head count
本來上一手d嘢已經做唔切
佢仲要不斷加d上一手唔洗做既嘢比我
係度恰我fg

到比人話炒果日
高我一級果個仲問我 :你有冇唔開心呀
我 : 冇喎
: 下？係牙？其實你自己都估到架啦

好撚狗

你想聽真話定假話先

假話就係呢度好多人成日講
無補水要OT 食懵左呀
日日準時返工 準時收工 一秒都唔好蝕
做唔哂D野咪聽日先做
你急 關我叉事
炒我囉

真話就係 返左一個月 應該知道伏唔伏 啱唔啱自己
真係頂唔順 就及早抽身 唔好浪費時間
決定左做落去 就要努力融入公司個文化度

有無諗過 點解其他新人無事無幹 係你出事呢
有無考慮過 覺得你手腳慢 點解仲推咁多野俾你做

有時唔係唔計
而係你有無資格去同人計
FG 無經驗 好多時真係要硬食
你可以同自己講 最多咪唔撚做
但有無諗過下一間可能仲閪
當然 呢度有巴打係轉左工之後 有更好待遇
但係有幾多個轉完之後仲閪呢

俾人炒唔緊要 最緊要係諗清諗楚
唔好下次再犯同樣問題

有無諗過 點解其他新人無事無幹 係你出事呢
有無考慮過 覺得你手腳慢 點解仲推咁多野俾你做

呢兩句真係好狗，十足十d老屎忽講既壓價說話
有時候timing同運氣真係好重要，就算大家都新人，派左跟唔同同事學野已經可以差好遠
仲有你果team果班人點分工有時係歷史原因，因為你replace果位做開，而無關能力/態度，但佢地又唔會諗下上手係做慣做熟先接手，同fg白紙咁食係有分別的。
我覺得佢似唔好彩多d，有班唔體諒人既同事。有d上司會考慮番新入黎條友本身咩bg，先慢慢handover，有d就乜7都唔理你返工就推晒俾你，因為唔想自己做。後者會辛苦好多。

我想講兩種上司我都跟過
會慢慢逐步handover俾你果種真係好好多。
乜都唔理要你自己做左佢/自己摸果種，真係狗也不屌。d同事本身都要閪先會咁對你，唔值得做落去，同呢d人做野都唔駛旨意佢會提攜你

係 我都覺係好老屎忽
但呢個係現實
timing同運氣一定有
每個新人分派工作亦唔同
所以我都講左
返左工一個月 伏唔伏 啱唔啱自己 應該知道
覺得受唔到 就一係出聲屌 一係做走人
留得係度 你就要受
出黎做野唔係返學
唔一定有人鍚住你黎教
唔一定有人俾時間你去適應

佢唔係受唔到
不過果班閪人唔會俾機會你，如果唔係都唔會叫佢地閪人

4xk
我都想咁高人工

巴打你幾個留言陣奴味都好重 頂唔撚緊

係，好廢老feel

無話奴唔奴
都講左 返工頭個月
覺得唔啱咪走人囉
留得係度 就要有心理準備